const questions = [
  {
    question: "Qual é a finalidade do comando 'console.log()' em JavaScript?",
    answers: [
      "Exibir uma mensagem de erro",
      "Imprimir dados no console",
      "Criar uma variável"
    ],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Qual é a função do operador '===' em comparações em JavaScript?",
    answers: [
      "Comparação de valores sem considerar o tipo",
      "Atribuição de valores",
      "Comparação estrita de valores e tipos"
    ],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Como se declara uma variável em JavaScript?",
    answers: [
      "let myVar;",
      "const myVar = 10;",
      "ambas as opções acima estão corretas"
    ],
    correct: 2
  },
  {
    question: "O que é uma função em JavaScript?",
    answers: [
      "Um tipo de dado",
      "Um bloco de código reutilizável",
      "Uma variável global"
    ],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Qual é a diferença entre 'let' e 'const' na declaração de variáveis?",
    answers: [
      "Nenhuma, são sinônimos",
      "let é usado para valores constantes, const para variáveis",
      "let permite reatribuição, const cria variáveis imutáveis"
    ],
    correct: 2
  },
  {
    question: "O que é o DOM em JavaScript?",
    answers: [
      "Um método de criptografia",
      "Um modelo de objeto para manipular documentos HTML",
      "Uma linguagem de programação"
    ],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Como se realiza uma iteração sobre os elementos de um array em JavaScript?",
    answers: [
      "Usando a estrutura 'if-else'",
      "Com a declaração 'switch'",
      "Utilizando loops como 'for' ou 'forEach'"
    ],
    correct: 2
  },
  {
    question: "O que é o JSON em JavaScript?",
    answers: [
      "Um método de formatação de texto",
      "Uma linguagem de estilização",
      "Um formato de dados leve e intercambiável"
    ],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Qual é a diferença entre 'null' e 'undefined' em JavaScript?",
    answers: [
      "São iguais, usados de forma intercambiável",
      "'null' representa a ausência de valor, 'undefined' é atribuído explicitamente",
      "Ambos representam valores vazios"
    ],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Como se adiciona um evento a um elemento HTML usando JavaScript?",
    answers: [
      "Apenas com CSS",
      "Usando o atributo 'event'",
      "Através do método 'addEventListener'"
    ],
    correct: 2
  },
];

const quiz = document.querySelector('#quiz')
const template = document.querySelector('template')

const correctAnswers = new Set()
const totalQuestions = questions.length
const showTotal = document.querySelector('#correct-answers span')
showTotal.textContent = correctAnswers.size + ' de ' + totalQuestions

for (const item of questions) {
  const quizItem = template.content.cloneNode(true)
  quizItem.querySelector('h3').textContent = item.question

  for (let answer of item.answers) {
    const dt = quizItem.querySelector('dl dt').cloneNode(true)
    dt.querySelector('span').textContent = answer
    dt.querySelector('input').setAttribute('name', 'pergunta-' + questions.indexOf(item))
    dt.querySelector('input').value = item.answers.indexOf(answer)
    dt.querySelector('input').onchange = (event) => {
      const isCorrect = event.target.value == item.correct

      correctAnswers.delete(item)
      if (isCorrect) {
        correctAnswers.add(item)
      }

      showTotal.textContent = correctAnswers.size + ' de ' + totalQuestions
    }
    quizItem.querySelector('dl').appendChild(dt)
  }

  quizItem.querySelector('dl dt').remove()

  quiz.appendChild(quizItem)
}
